坐緊暴動監，對面係7.21白衫人

是噉的，早前遇到個自稱7.21白衫，問咗佢唔少7.21鏡頭外嘅情況，尤其針對警黑勾結。本來唔打算喺連登出哩篇嘢但最後都出post，所以你會發現個風格唔太連登，將就下。

我必須提醒各位，文中所述只係一個人嘅片面之詞，冇辦法fc，請保持行車距離。

十一月初，我跟其他囚友用膳時在討論彼此的案情，正聊到我的暴動案時，對面的X忽然爆出一句﹕「我都有幫你哋㗎—」我還未來得及反應，「但7.21嗰晚我著白衫」 (2019年7月21日，元朗站發生了白衣人襲擊平民事件)。然後X繼續滔滔不絕地講下去……事後我想這似乎是一個好契機透過一個白衣人的視角，去發掘更多當晚的真相，於是便有了今天的「訪問」，有了這一篇文。

據X憶述，就在他完成了7月1日衝擊立法會的「工作」當晚，他收到他社團的電話，提及「七月廿一仲有一單啊。」換言之，元朗暴動早在7月頭或更早已在蟄伏。本身不是元朗村民的X，作為行動組小頭目，帶了25人入元朗，「廿五人一細隊，我知嘅有十五隊，計埋兩隊大隊，我睇當晚都有幾千人」。X表示「村長」有提供白衣、藤條、對講機等物資，著他們「有兩個鐘，打得幾多得幾多」。這個時候，多了一位八卦囚友F騎劫了我的「訪問」，而我就成了當年的綜合卷考生瘋狂地抄寫，卻多得他，問了些我不曾想過的問題。

F問到﹕「上晒電嘅？ (服食過許多毒品？)」
X答﹕「直頭麻晒添啊個腦。即係人似打仗前都要畀你食飽 (毒品)。」又指臨行動前有人提供免費毒品 (主要是冰，有亢奮作用)。
突然出現的囚友P問﹕「噉你哋收到指示，跟住就去打啲黑衫人啦？」
X更正﹕「(當晚的指示) 唔喺白衫嘅就要打」。我理解他所說的是指，7.21元朗暴動並不單針對慣穿黑衣的示威者，對象是所有人。

X對當晚的受害人流露出一點同情，「有啲無辜囉，有啲人估佢啱啱放工咋」。P問﹕「會唔會輕手啲？」X表示不會，因為受人錢財，替人消災，而且旁邊有人監察，不能「偷懶」，不過X又指他會對記者手下留情，除非記者拍攝到他的容貌。「係打咗個女仔 (記者) 一下，因為佢影我啊！」X的手下要求該記者刪除相片，她亦唯有妥協。雖然X「放過」了她，但「因為佢真係走得好前」，隨後她又被許多人追打，最後倒在地上 (X指該女記者持單反相機而非手提電話，所以我個人推測此記者並非前《立場新聞》記者何桂藍) 。年青人是X的重點招呼對象，「打到佢哋甘啊」，有15人更是榜上有名有相，岑敖暉亦是其中一人，X說「打到佢塊面腫晒」即使後來有黑衣人換回白衣，X道﹕「照打啊，佢哋有藤條印嘛。」當X提及到當晚施暴經過時語氣平淡，彷似理所當然，借他一句話﹕「都係接job之嘛。」

我好不容易，將討論拉到警黑勾結。X直言「有幾個軍裝見到我哋會避，當我哋唔存在」。令我大開眼界的是事後南邊圍停車場內 (註﹕白衣人據點)，「村長」的兒子穿著便服輕鬆穿越警方封鎖線，叫X他們「快啲走，我啲伙記嚟緊」。X估計他是頗高級的警務人員，因為「連啲幫辦 (督察) 都叫佢做阿sir」。「村長兒子」又叫X等人將車尾箱的武器 (不只藤條木棍，還有鐵通牛肉刀) 埋在停車場，便可離去，「但啲架餐唔使旨意拎走，我哋會踢 (搜出並充公)」X憶述「村長兒子」如此說道，事後警方亦的確搜出一批武器。當X和其他手下乘車離去時，被警方路障截停，但「見我喺條村走出嚟，就叫我快啲走」。即使在後來的理大圍城，X亦有取酬擲汽油彈 (這次是來自另一方的差事)，唯警方會提醒他們掃蕩及清場的時間地點，著他們離去。

在講述襲擊過程時，又有一件事令我留上了心，X指有一把陌生的聲音透過對講機指揮他們在元朗站的行動，「嗰個人睇得好清，佢會話邊個出口有人，帶住我哋去打」。我不禁聯想到有人利用港鐵的閉路電視系統作指揮，而能夠獲得授權的人卻也不多。對講機中的聲線，除了直播人流動向之外，更會提醒X「差佬仲有九個字到，快啲手」。我印象中，警方是可以實時查看港鐵閉路電視的其中一方，曾有傳媒披露此事，當時輿論只形容警方幸災樂禍，卻原來可能有更深的惡。我追問X大約打過多少人，X一呆，我馬上意識到我問題的愚蠢，X沒有給出一個數字，只說「我出嚟行咁耐 (大約八年)，嗰晚打得最多人。」此句尤令我印象深刻。

事後X一伙收到警方反黑組的電話，籲他們低調，已有數人被捕。F直言的確有幾個白衣人被控暴動，X起初不信 (他並非因社運案而還柙)，但見我和F說得信誓旦旦，他也不禁有點錯愕，「係知道唔會畀警察拉，噉我哋先夠膽做」。我追問他知道有人被控暴動有何感想，他不加思索直言感到幸運，又再娓娓道來他追打鏡頭的事，顯得甚有先見之「明」。除了從「村長兒子」、警方路障、反黑來電可見警黑勾結之外，原來黑白兩道 (果真兩道？) 都有懼怕鏡頭的心虛，這就是所謂的「惡恐人知，便是大惡。」

我抱著惶恐的心，寫下了這段文字，希望能夠為7.21元朗暴動補上一塊拼圖。但你們得保持頭腦澄明，畢竟不論X的言辭以及我的文字皆只是片面之詞。

X聲稱當晚淨賺了十八至二十萬，不及特首的一半月薪，卻已是不少港人大半年的收入。也許我們一直在蒙養著這份黑暗，不單是助紂為虐的人，更指物質主義、金錢至上等價值觀孕育出賺快錢的心態，令人為錢不擇手段。一次次的社會事件剝洋蔥似的揭著社會猙獰的疤，面對著龐大且詭秘的惡意，擁有著同一個良知的大多數，得似區塊鏈一樣，拒絕遺忘，輸出良知，請不要分化自己，試著同化對方，願人心歸香港。

果然係有人收錢做煽動埋啲𡃁仔送頭

手足

原來都收幾少
大佬冇咗幾多朋友
俾個社會歧視
又有機會坐監

真係好少

係真嘅都唔意外

唔係不嬲都知嘅啦咩

幾隊有成幾千人

Backup呀

其實都做到出晒面啦
搭晒博頭，見到廿幾個白衫係元朗站圍埋一齊2個便衣唔逗，仲有段片影住
一車之隔右邊班狗走之後，車左邊就又一堆白衫既走入去
話無夾埋就呃鳩你啦
跟本全香港人，就連藍絲都知單野係警黑夾鳩埋一齊無差別打人
行動報告細節我估都係得班大粒野同元朗分館幫辦先知

lm

其實都估到
你「黑衫」搵咁多？但白衫拉得幾個？

當係真既
咁多人係黎自外村既人
同流浮山刀手張相一樣幾百人其實係唔難
更何況個晚的確發生左打人 如果幾千人一次過出晒黎元朗站一早成個比佢地拆埋添

721就黎變64

打左隔黎字頭阿嫂真定假？

點解好似之前見過

保持距離
呢篇文表面上係話白衣人收錢做嘢
實際上暗地洗腦

1. 幫鄉黑洗白 乜鳩嘢喺出面入元朗 唔係元朗人

2. 老屈前線手足收錢火魔 71 理大 關你老黑撚事咩 上前線為嘅係光復香港 唔係為錢

由中午開始食飯計真係有

佢哋收既錢，會唔會就係納稅人既錢？

鐡路應變隊 睇到哂過程既

隱性維穩

71就plan到721有行動？

其實冇721前 元朗不嬲黑

d人當玩膠唔信

住元朗都知黑啦

伙記

為錢生存先係戇鳩
咁嘅人生有咩意義
死撚咗佢啦

無收錢無人信

一見到上電就知假撚到仆街 到底有幾戇鳩先會hi完野去打，嚴重影響運動能力同判斷，劈錯人機率仲大過劈手足

呢個真，同埋係人都知姓鄧條村同十八鄉各村，狗署會視而不見，好多村民都係狗員

垃圾文

買股票唔係為左錢啲朋友

推

鄉黑一定有
白衫佬一定收錢做野
其他我覺得好吹下

Push

等一等，樓主三個月前先要認罪還柙，咁快出返嚟?

第一點唔認同
721當日有元朗人但外邨人都大把
香港黑社會得元朗有咩

第二點認同
本身都大把人會自願扔火魔啦 洗撚你黑社會出黎煽風點火咩

樓主加油
多謝你
推上報

信唔信聽日港獨之父689會出po話搵到黑暴證據

借啲意屈前線收錢

同元朗黑夜既描述差不多

睇篇文都似

佢爆大鑊還爆大鑊 睇佢言行覺得同班鄉黑洗白 扮到好似好同情受害人 實則暗屌手足累到其他人 然後話收錢擲氣油彈就想引人覺得真係有人收錢示威

早期火魔唔係真火魔？係搵人扮？
果時港共諗住個畫面令民意逆轉，點知破窗效應。之後個個魔法師。

我個人意見係咁。真相唔知。
勿屌

冇證冇據你話林鄭有份打都得⋯⋯

👈🏻

起一起佢底，三個月前先話要認罪

唔係講緊樓主 講緊X

Ok伏已中

佢個"另一方"咪係警甴囉
嗰排咪有個警長之類嘅object被斷正 叫幾個mk掉火魔然後捉人領功

佢冇話71火魔
仲有另一邊究竟係咩人

最早果兩枝係警總同跑馬地果兩枝
64後，69前發生，條友係老黑

假設係真
其實都完全唔意外
呢塊拼圖，都係好細嘅一塊

洗你老母白

嗰個應該唔係好關事
雖然當時好多人都覺得係差佬自編自導自演，想嚇到啲人69唔出嚟

戅居當新聞

老黑我知721有啊

但係你唔好下下都誤導埋去其他嘢啦

一單還一單

成篇文正正常常 隱藏左一句「收錢掟汽油彈」
我都估到會有五毛淨係睇到呢句 其餘成篇文都自動略過

美國佬

其實佢應該冇講錯 如果唔係啲狗點會撤退
仲有 有人丟煙餅護著手足衝 係之後抗爭都冇見過
好可能成件事其實真係警黑合作
俾手足完美操作左

輸嘅後果。

係
佢寫信我代post姐

依班仆街 依班垃圾人渣 仆街黑警

屌

最慘係社會有好多咁嘅人,而個扭曲社會亦將正常人逼成咁嘅人

係啦，條數求其搵啲警務處既雜項就Claim 左啦

前面嘅敘述就如樓主講係片面之詞，係真係假都係個參考，不過最後幾句講得好好
gchi樓主

哦原來係咁，多謝你
誤會咗以為比黑警偷acc

80億維穩費,乜都無得過問,呢到支出就乜事都無

的確
佢只係想將聽到嘅事記錄低
X講嘅嘢幾分真假佢自知無辦法fc

「打到佢哋甘啊」，有15人更是榜上有名有相，岑敖暉亦是其中一人，X說「打到佢塊面腫晒」

???????????
721 有岑敖暉？

好撚多人扮中立

已經係啦

應該係高佬林

我都覺 黑就一撚定架啦 搭撚曬膊頭 影到曬都煲唔大就知上面班仆街壓得幾恆 一定係處長級以上點頭先做到
但成篇好故事性 又咩第到又收錢又hi野

一班窮人都好意思人ON9？

不嬲都知嫁啦
果日差佬默許白衫人打人
黨鐵有系統比差佬連入去mtr, 點會唔知事情嚴重性，再者，間狗屋幾分鐘路程，起1都有十幾廿個軍裝掛，派十令個拎炮黎都兇到白衫人走啦。
港共根本解唔通就想spin去條衛家園

以前我都仲會信餵藥同打毒針
今時今日你睇倒班狗不知幾興奮去害香港下一代

原來都有部分手足黎

真心痴撚線

毋忘721

當年二戰德軍都有比冰毒比前線軍人，等佢地作戰既時候保持亢奮狀態

你睇返狗屋/ 同之後記者會班狗既應對
都好明顯係計劃晒啦
仲有過兩日話刀手落黎果段無警時份
依家求其幾個人派單張都可以出晒黎
果日一隻狗都無出現過

坐緊監都上到連登？

全部都信但
X亦有取酬擲汽油彈 (這次是來自另一方的差事)，唯警方會提醒他們掃蕩及清場的時間地點 呢個多左 似分化

師兄 得個up字咋wo
同對面果d話有幾個後生講收錢遊行 其實冇咩分別

見到都想講 ching心水清

屌你地老母咪撚再屈火魔係黑社會／警犬扮
唔記得左有個消防拎住支野判左3年？
成班廢老陰謀論撚個個都無去過前線

唔可以比721變做都市傳說

西環支那辦攪出黎

飛天南無錢收喎
點計==

又想屈衝立法會係鬼呀?

一定係真
好多狗拉人（手足）果陣
係問「你地邊個呀大比架生」
兩個可能性
1.佢地仲係當社運係黑社會
2.佢地心知肚明有人收錢做野

將7.1同7.21拉埋一齊黎講都知咩事啦

有幾撚多人冇睇晒成篇野就係推
拉

頭幾個回覆都係blocked user

拉

聽到71收錢衝擊立會 同poly有啲假

9up po

班藍屍一直果套理論架啦
乜都係美國佬搞鬼
全部為錢搞事
唔係柒婆邊會發展到咁

當晚應該仲有片未出街既
人係流動但條村D位係定左

exactly

講真，冇佢呢篇野都知啦，睇片都睇哂

7.21白衫得兩個還押緊
一係懵良一係肥林

成篇文都係隱性醜化勇武

見到拉埋71同理大火魔一齊講都知咩事

其實唔講 但如果呢點都信咁我地同班弱智藍屍有咩分別

點解有呢啲文呢個時候喺連登出現？

古或仔咩

收咩人錢掟先
好似有差佬出過錢

死撚開啦知名垃圾五毛

係 根本冇可能

X聲稱當晚淨賺了十八至二十萬
八十億國安使費點用，明啦

係元朗恐襲
請更正

元朗暴動
元朗恐襲

咁你會唔會為左200 股ARKK 去參加恐襲, 襲擊同你係一樣既香港人

一睇就知假

push

dk

打咁大篇想洗白721

遊行咁公開
有人混入承機搞事抹黑其實都合情合理

d幫港出聲黑暴真相咁

1.主力元朗加外援 有咩洗白何言
2.黑警都混到入遊行隊伍 有古惑仔混入有咩出奇

作故仔小心作到俾人拉

唔係喎我隔離屋陳師奶個女個同學同六姨婆個契仔同表哥個二舅父話白衫人7月1開始日日比狗屌屎忽喎

屌你班on9求鳩其作篇野都討論咁耐

講真篇文咁寫手feel 好難信

成班傻鳩仲好似好有道理咁係到討論

講緊勇武係臥底啊，叫緊你班on9唔好信勇武啊 醒目

識得個反政府嘅村長
佢哋村有人有份721
村長同我講果陣淨係冷冷一句
"黑社會已經係夕陽工業，我哋都養唔起啲𡃁，咁依加有人出高價請佢哋做野，我點阻止？"

做乜9
討論區唔比討論？
不如你答下我
勇武有人混入好意外咩？
重點係既使有臥底都唔捉鬼唔割席
到今時今日都無人質疑過任何野
你衝出黎吠咩呢

前線火魔為信念
有人收對家錢火魔係為抹黑 做證據 justify警方升級行動 根本無衝突
俾你嘅

唔可以排除真係有對家嘅人煽風點火嘅 有啲人喺入面真係亂咁嚟

請保持距離，似想真相夾雜謊言

可信性極高

收皮啦，睇到話收十幾萬同吸毒個到就知你流啦
篇文呃下啲老襯就得既

屌，連登真係好撚多弱智仔，咁撚樣都有人信

雞頭嚟
唔係每個收十幾萬

住元朗市果班好多活喺象牙塔
721同連登仔講黑社會都俾人笑
唔會信有咁嘅動員能力

睇到咩開波前免費毒品咩吸冰
都幾熟面口喎

咪冰狗囉
食到扎扎跳果隻阿
班藍絲鄉黑食完先出黎搞事
緊係覺得人地都會咁做啦

wtf

呢啲野個個咁清醒
但係當時新屋嶺 蓄洪池 香園圍 蛇陣
又咁多人去信